Resumen.
Unas vez instalado el modulo, 
En el área developer tiene las opciones:
Crear, añadir nuevas conexiones a tablas de bases de datos externas. 
Eliminar conexiones creadas. 

Una vez creadas las conexiones , si la información es correcta y el sistema puede acceder a ellas, en el área crear nueva vista pudra ver que se encuentra una nueva opción para crear una vista de la conexiones creadas. 
Una vez creada la vista la configuración es igual que con cualquier tipo de contenido, puede aplicar los campos que quiera, crear filtros